跟狗「做」給30萬、K他命麻醉陰部…日本貧困女性真實地獄

被認為是先進富裕國家的日本，其實貧富差距的問題，比我們想像得嚴重。調查顯示，日本陷入貧困的孩子佔了16.3%，每6個小孩就有一個陷入貧窮困境。日本單身工作女性，每3人就有一人年薪未滿114萬日圓（約台幣34萬元，但一個月月薪不到台幣3萬，在日本其實很難生存）。

她們生活在大都市裡，賺的錢永遠不夠花，孤苦無依；因為申請社會救濟的手續太複雜了，她們也無力求助，因此就只能進入性產業。

但即便是性產業，一樣有階級之分，年輕漂亮的、相貌姣好的，永遠有接不完的客人；生過孩子的、肥胖的、身心障礙的，就只能接下一般人不願做的粗暴工作，賭命去賺錢。日本報導文學作家鈴木大介訪遍應召站、酒店、AV業者，記錄這群連從事性產業也快活不下去、窮得想去賣肝臟的真實底層女性生活。

「去整形跟減肥再來！」肥胖單親媽媽，賣春還被殺價到1500元

29歲的清原加奈，真的是「一無所有」的代名詞。她從小父母離異，遭母親虐打，但她說：「雖然她生氣的時候很可怕，可是溫柔的時候也溫柔到朋友的媽媽都比不上……就算會被打、被菸頭燙，我還是覺得跟媽媽在一起比較好。」無奈之後還是被送入孤兒院了。

她從小體型肥胖，備受排擠，結婚以後也不幸福，日日夜夜被家暴。為了保護孩子，她一怒之下將前夫轟出家門，卻也頓時失去經濟支柱——早在懷孕時，她就把工作辭掉了。

為了照顧小孩，她無法到離家太遠的地方打工，工時也不能太長，求職處處碰壁。面對付不出來的水電費、瓦斯費、房租等龐大生活開銷，加奈只好把腦筋動到交友網站上，開啟一個又一個的賣春夜晚。

然而，即便從事性工作，加奈也賺得不順利。「因為我長得不可愛……」她曾被酒店經紀怒吼「去整形跟減肥再來！」在交友網站上可能一整晚只有一名客人願意搭理，也曾被殺價到新台幣1500元，挨打被踢的次數早已多得數不清。

好不容易靠賣春保住水電、瓦斯與手機了，加奈卻越來越想死，好幾次在客人、孩子面前割腕。割腕後，她只能一直跟孩子道歉：「對不起，我是個糟糕的媽媽，對不起……」

為什麼不尋求社會經濟協助呢？「要是失去孩子，我就什麼都沒有了。」如果求助，安養機構可能把孩子帶走，她不願意讓小孩跟自己一樣在育幼院長大；她每句話都透露母親對孩子濃厚的愛，卻也顯現出單親媽媽走投無路的窘境。

智能障礙女性，被找去拍性虐待、肛交、排泄物色情影片

另一群位於性產業底層的，是身心障礙女性，由於色情影片產業有些很少女優願意做的「特殊需求」，例如雜交、輪姦、人獸交等，不少掮客會穿梭於歌舞伎町，搭訕這群「一看就知道是殘障人士」的女性。一名輕度智能障礙的女子就說：「有人要找我去拍A片喔，說跟狗做就給我30萬！」

身心障礙女性很常被找去拍攝一般人無法忍受的粗暴色情片，拍攝所謂「3大NG」（重度性虐待SM、肛交、排泄物片），在完全無視人權的環境下賺錢。有業者表示，一般女性身體無法承受太過激烈的雜交、性虐待，但智能障礙女性不善於表達、又「強壯」，「所以沒關係」。

性器官只是賺錢工具，受傷流血了，就用K他命麻醉

「賣春不是賺很大嗎？還在抱怨什麼？」這是常見對性工作者的批評，但首先，不穩定的客源根本賺不了大錢，像前述清原加奈那樣的肥胖女性，不只很難接到客人，也時常被羞辱、毆打。

再者，這份錢完全是賭上性命在賺的。例如未滿18歲就開始從事性產業的逃家少女，性器官尚未發育完全，每天接客下來，性器官就會出血、潰爛、流出大量分泌物。為了讓她們能持續接客，有些援交應召站會為她們準備棒狀潤滑劑、用於性器官的局部麻醉劑「利卡多因」，有些少女甚至會用K他命來止痛，把這些東西和慣用的潤滑劑一起放在化妝包裡，隨身攜帶。

對這群少女來說，身體早已不屬於自己，性器官只是用來賺錢的「工具」，用麻醉劑就不會痛了、用潤滑液就可以讓客人順利將陽具插入，一切都只是為了錢，為了活下去而已。

「我應該，沒辦法生小孩了吧……」偶爾，有少女會發出這樣無助的哭喊。

扯左

人窮真係冇計

你班人仲睇av睇得咁開心

係好慘好唔人道，但佢又冇其他搵錢方法，你唔俾佢拍av接客分分鐘餓死

嫁過黎做我老婆好過啦

世界係咁唔公平。 唔通欣宜仲想有接不完既客人咩

窮人生仔 _ _ _

寧願餓死搞大個問題好過啦，不過可能日本政府已經慣哂

你唔睇架咩

做雞係自已揀無人迫佢。
日本大把窮人做幾份part time便利店一樣生存到。
唔好癩人

有咩幫到佢

睇到肥婆既地位

香港女性好撚幸福

樣衰真係唔好做雞

之前唔係話鄉下地方萬零蚊可以租樓有埋車嘅咩

男人窮呢, 死左去?

一般兼職時薪已經破千yen

有西但樣柒都係冇撚用

會窮

好玩唔玩玩屎
係咪真係有人有性趣架

啱喇，攞個磨薑器過嚟

賣身都得嘅，你想表達咩？

女人就係咁樣用架啦

再加上日本極重男輕女既文化
好想快啲過去日本愛護佢地

蘿蔔頭必須要人道毀滅

女人樣衰可以減價促銷，男人樣衰賣身都冇人要

點解整到咁難攞輔助

水野玲子

所以睇AV 時要感恩

窮人從來都唔係人

飛田新地

真係睇到火都黎
問心個句 班人有冇人性架仆街

港女真幸福，全靠佢地出晒名無波
所以香港既AV產業先發展唔到

好撚慘

留名

我fd係東京住。 打兼職都租到屋住 , 果d人根本懶撚過閪

唔明點解七仔工都唔打要賣淫

本書我有買，老母見到話咁得意嘅

係香港女人大哂

日本世界第一，人間天堂

班女人10幾歲就慣咗援交
學生妹隨時一晚接2個客八萬十萬yen輕易到手
錢得來太容易，自然個個變晒大花筒

到老咗又肥咗，自然無人show佢哋
但懶慣，始終都唔肯腳踏實地打份part time
咪搞成咁

日本幾偏僻都有便利店，時薪成千yen
返20日每日十個鐘經已有廿萬yen
勤力返足30日成三十萬yen
屋租市區五萬經已租到個單人單位
郊區仲平
肯做嘢根本無可能餓死

一字記之曰「懶」
七仔店員嘅級數唔會有重男輕女
你肯做就有人肯請
你唔肯做就自求多福

全世界懶人都係生活艱難，無乜好同情
係香港同小部份福利國家咁on9專登整個綜援養懶人

呢樣真既
計已發展國家既話
肯返工既話，正常都唔會話窮到冇飽飯食既
起馬餓唔死，凍唔死

咁果班智力障礙其他障礙既女性點解無人幫？
智障人士被不法之徒欺騙凌辱呢？

慘

片呢

根本就係懶想男人養

原來AV係真

有西真好

邊度有D平D既援交，等我支持下佢地，我碌野又細，一定唔會整痛佢地

除時個樣嚇親你

樣靚嘅響日本有價有市
隨時啲客排住隊上一晚八萬十萬yen落袋
呢啲唔會serve外國人

人窮真係好慘係18層地獄裡面應該有一層叫窮

佢哋咪當睇唔到囉

寧願拍av都唔減肥

十二少睇完會用咩心情打丁

身心障礙女性很常被找去拍攝一般人無法忍受的粗暴色情片，拍攝所謂「3大NG」（重度性虐待SM、肛交、排泄物片），在完全無視人權的環境下賺錢。有業者表示，一般女性身體無法承受太過激烈的雜交、性虐待，但智能障礙女性不善於表達、又「強壯」，「所以沒關係」。
憤青只會睇到一些懶惰的不良少女，咁大段野講緊弱勢社群無人關注，其實高登連登仔都同廢老一撚樣，睇野睇片面

真係幾慘
有時命運真係唔到你選擇

咁又係慘啲既，不過你寧願比老公打定比個客打？

崇日燃話日本做老麥都有百蚊港紙一個鐘。

唔信

口講同情，但我哋平時咪又係上網睇免費 AV 都唔願畀錢買 ， 白廢人哋心血

反觀香港班肥婆仲可以當自己上菜 港男們